1. Puurmani walla mehhed Jaan Narwa ja Jürri Pruli kaebasid, et meie wallamees Mart Pajo kahhe hobbese ja reggedega nende lubja wori läinud ja kummaki hobbesel koormaks 8 wk: lubja peäle pannud. Agga polle neid lubja koormaid Tarto linna winud. Jaan Narwa ja Jürri Pruli tulnud Arrokülla kõrtsi, ja kuulnud rahwast räkiwad, et Mart Pajo on kahhe hobbese ja lubja koormaga ranna pole läinud.
Jaan Narwa ja Jürri Pruli läinud Mäetaggusse  Samuli talluse küssinuwad, kas nende tallust keski lubja wori käinud. Mart Pajo on kõrwale läinud kui wõeraid mehhi näinud tullema. Teised rahwas on üttelnuwad, et sealt tallust polle keski lubja woris käinud. Puurmani mehhed üttelnud: makske se 16 wk: lubja rahha meile, siis meie leppime teiega ja olleme rahho, agga kui teie ei maksa meile, siis meie kaebame teie mõisa. 
Nemmad polle lubbanud maksta. Jaan Narwa ja J. Pruli hakkanud koddo minnema. Mart Pajo, Jaan Jakobsohn ja Jaan Some sõitnuwad Kassinorme metsa neile ette. Kui Jaan Narwa ja Jürri Pruli senna metsa sanuwad, wotnud Jaan Jakonsohn nende hobbese waljastest kinni, ja küssinud: mis käiad teie ollete? ja mis teie otsite? ja annud Jaan Narwale wemlaga möda pead. Mart Pajo ja Jaan Some lönuwad ka omma wemmaldega. Jaan Narwa sanud nende käest jooksma. Jätnud Jürri Pruli, ja omma hobbese nende kätte. Siis on naad Jürri Prulile ka hopa annud.
Jaan Narwa nõudis 16 wakka lubja eest Mart Pajo käest 8 Rbl. Ja omma hopide eest 150 Rbl: hõbbe rahha (kõige kolme käest.)
2. Jürri Pruli nõudis omma kopide eest 150 Rbl: hõbbe rah:
3. Mart Pajo nõudis tunnistas koggokonna kohto ees et temma 16 wk: lubja Peipsi randa müinud. Ja Jaan Narwale ja Jürri Prulile Kassinorme metsas mõnne wembla hobi annud.
4. Jaan Jakobsohn tunnistas et temma ka seal metsas Jaan Narwale ja Jürri Prulile wembla hopa annud.
5. Jaan Some tunnistas ka et temma seal metsas Jaan Narwale ja Jürri Prulile wembla hopa annud. 
Mõistus:
Koggokonna kohhus tundis, et Mart Pajo, Jaan Jakobsohn ja Jaan Some sure trahwi wäärt olliwad. Agga et Jaan Narwa ja Jürri Pruli nendega leppisid. Kohhus mõistis Mart Pajo maksab 16 wakka lubja eest 8 Rbl: ja Jaan Narwale ja Jürri Prulile hopide wallo rahha 7 Rbl: hõb: ja saab trahwiks 30 witste hopi.
Jaan Jakobsohn maksab wallo rahha Jaan Narwale ja Jürri Prulile 7 Rbl: hõb: ja saab trahwiks 30 witste hopi.
Jaan Some maksab Jaan Narwale ja Jürri Prulile wallorahha 7 Rbl: hõbbe: ja saab trahwiks 30 witste hopi.
Kui koggokonna kohhus omma mõistmisse otsust sai kulutanud, ollid Jaan Narwa ja Jürri Pruli sellega rahhul.
August Klaarmann [allkiri]
Koggokonnakohto kirjutaja
